---
layout: post
title:  'Inspiración de tres rincones del mundo'
intro: "Tres historias en tres continentes de jóvenes que cambiaron el mundo."
day: 10
month: Oct
date:   2018-10-10 14:30:00 -0300
categories:
 - "Proyecto"
highlighted: false
share_message: "Tres historias en tres continentes de jóvenes que cambiaron el mundo. Aquí te lo cuenta @ciudadanoi"
img: 10-10-18.jpg
---
*Scroll down for post in English*

Durante la primavera del hemisferio norte de 2018 Margarita Maira, nuestra coordinadora de proyectos, tuvo la  oportunidad de hacer una residencia de cuatro meses en el National Endowment for Democracy.

La Hurford Youth Fellowship lleva todos los años a un par de activistas de la democracia de distintas partes del mundo a desarrollar un proyecto propio desde Washington DC. Era una oportunidad que debíamos tomar y estar presentes en una de las capitales mundiales de la política, las organizaciones internacionales y las ONG para entender mejor la participación política de jóvenes. Específicamente, cómo habían logrado casos emblemáticos su éxito, incidiendo en políticas públicas.

Durante los cuatros meses de la beca nuestra coordinadora de proyectos profundizó su trabajo investigando tres casos de incidencia juvenil: el movimiento estudiantil chileno que comenzó en 2011 y que logró una reforma a la educación; la campaña #NotTooYoungToRun de Nigeria que cambiaron la constitución en 2018 para reducir la edad de candidatxs (e incluir voces más jóvenes en la política formal); y la creación de RYCO, la Oficina Regional de la Juventud en los Balcanes, donde hubo jóvenes fuera y dentro del proceso oficial que moldearon su diseño. Lograron que la institución trabajara la reconciliación, a través del intercambio juvenil de los países que fueron Yugoslavia y se separaron con violentísimas guerras.

La inmersión en estos tres casos de regiones distintas del mundo le permitió a Margarita tener una perspectiva global, desde la cual no sólo comprendió el valor de compartir sus inspiradoras historias, sino que le permitió también sacar lecciones. Estos aprendizajes de nuestra coordinadora pretenden ser una humilde contribución a miles de jóvenes allá afuera que pueden estar intentando andar caminos similares.

Para que las democracias del futuro sean más inclusivas y escuchen, entre otros, a las nuevas generaciones, compartimos con ustedes el texto realizado por Margarita Maira: [Tres Juventudes sin Miedo (originalmente escrito en inglés)](http://bit.ly/FearlessYouths).

Para dudas o comentarios no duden en contactar a mmaira@ciudadanointeligente.org

![Three Fearless Youths](https://i.imgur.com/f8SASvO.png)

___________________________________________________________________________________________

### Inspiration from Three Corners of the World

During the spring of 2018 our project coordinator, Margarita Maira, had the opportunity to spend 4 months at the National Endowment for Democracy. The Hurford Youth Fellowship she was awarded takes a couple of young democracy activists from other parts of the globe to develop their own project in DC every year. Margarita got the chance to study young people’s political participation in one of the world capitals for politics, international organizations and NGOs. Her research looked into how emblematic cases had managed to influence public policies.

During her time as a fellow she dove deep into three cases of youth-led advocacy: the Chilean student movement that began in 2011 and managed to reform education; the #NotTooYoungToRun campaign in Nigeria that changed the constitution to lower age restrictions for candidates (and include young voices in formal politics); and the creation of RYCO, Regional Youth Cooperation Office in the Western Balkans where young men and women shaped the office from inside and outside the official process so that the institution would effectively deal with the past and promote reconciliation in former Yugoslavia after the 90s wars through youth exchange.

“Understanding these three cases from different parts of the world allowed me to have a global perspective. I could grasp the importance of sharing these inspiring stories and also draw lessons from my analysis of them. All that I learned is presented here as a humble contribution to thousands of young people out there who might also be trying hard to make change happen”, Margarita states.

So that future democracies are more inclusive and take into account the younger generations, we offer you her piece [Three Fearless Youths](http://bit.ly/FearlessYouths).

For doubts or comments do not hesitate to contact mmaira@ciudadanointeligente.org

![Three Fearless Youths](https://i.imgur.com/Vz9R1fo.png)
